# Почтовый сервер

> Docker mail server - это полнофункциональный почтовый сервер, представляющий собой набор образов Docker. Цель проекта - легко настраиваемый, легко обслуживаемый и полнофункциональный почтовый сервер. Эксклюзивной возможностью является автоматически создаваемая и обновляемая Адресная книга, реализованная на ```OpenLDAP```.

Основные возможности:

- **Получение писем** для всех ваших виртуальных почтовых доменов
- **Фильтрация** спама и вредоносных программ
- **Отправка** писем
- **Шифрование** всех соединений (по возможности)
- Добавление **DKIM подписи** к отправляемым письмам
- **Хранение писем** на диске сервера
- Использование **квот** (ограничение размера почтовых ящиков) пользователей
- Разрешение пользователям 
    - управлять **фильтрации писем**
    - распределять письма по разным папкам
    - перенаправлять письма
    - отправлять уведомления об отсутствии на рабочем месте
- Предоставление **Webmail** доступа к почте
- `PostfixAdmin` для администрирования почтовых ящиков и доменов
- Автоматическая Адресная книга на `OpenLDAP`(Она автоматически обновляется при появлении и удалении пользователей в базе `PostfixAdmin`. Автоматически создается alias **Всем пользователям Домена**, который создает в базе `PostfixAdmin` одноименный alias.)

## Как это работает?
-----------------
**Рассмотрим пример, когда пользователь хочет отправить письмо в интернет.**
![Пользователь отправляет письмо в интернет](https://gitlab.com/argo-uln/docker-mail-server/-/raw/main/img/submission.png)
1. Пользователь подключается по защищенному соединению к Dovecot на порт submission 587(STARTTLS). 
2. Dovecot проверяет имя пользователя и пароль в базе данных. 
3. Если пользователь опознан, то сообщение перенаправляется на отправку в Postfix.
4. Postfix отправляет сообщение на проверку в RSPAMD.
5. RSPAMD хранит свои данные в redis.
6. RSMAMD проверяет письмо на вирусы (если обнаружен вирус отправка письма прекращается).
7. После проверки письмо возвращается в Postfix.
8. Postfix отправляет письмо на почтовый сервер получателя.

**Рассмотрим пример получения письма из интернета.**
![Получение письма и интернета](https://gitlab.com/argo-uln/docker-mail-server/-/raw/main/img/mail-in.png)

1. Удаленный почтовый сервер подключается к нашему серверу Postfix по протоколу SMTP.
2. Postfix проверяет в базе данных домен получателя. Если это наш виртуальный домен, то проверяет имя пользователя.
3. Если письмо адресовано нашему пользователю, то оно отправляется на проверку в RSPAMD.
4. RSPAMD хранит свои данные в redis.
5. RSMAMD проверяет письмо на вирусы (если обнаружен вирус письмо отбрасывается).
6. После проверки письмо возвращаеся Postfix.
7. Postfix отправляет письмо в Dovecot для локальной доставки в ящик пользователя.
8. Dovecot проверяет дополнительные правила Sieve и сохраняет письмо в локальный ящик пользователя.

## Предварительная настройка

Прежде чем начать установку почтового сервера, необходимо настроить DNS хотя бы для одного домена.

**Имя хоста почтового сервера.**

Почтовый сервер должен иметь уникальное имя хоста. Это имя является полным доменным именем и указывает на Ip адрес вашего сервера.
Например, если ваш почтовый домен называется `example.org`, то имя хоста почтового сервера может называться `mail.example.org`.
Убедитесь что в DNS есть запись для вашего имени хоста 

```mail.example.org. IN A x.x.x.x```

где `x.x.x.x` это IP адрес внешнего интерфейса вашего сервера. Исключением является сервер в DMZ. В этом случае вы должны использовать перенаправление портов с публичного IP адреса на ваш сервер.

**MX запись.**

Для каждого вашего почтового домена в DNS должна быть MX запись. С помьщью этой записи другие почтовые сервера определяют имя хоста вашего почтового сервера. А потом имя хоста разрешается в IP адрес с помощью записи A в DNS. 

Для домена `example.org` MX запись будет выглядеть так 

```example.org. IN MX 10 mail.example.org.```

Для другого вашего домена `mydomen1.com` MX будет выглядеть так 

```mydomen1.com IN MX 10 mail.example.org.```

**Запись в обратной зоне DNS.**

Для почтового сервера настоятельно рекомендуется настроить запись в обратной зоне DNS. Если ваше DNS имя `mail.example.org` разрешается в IP `x.x.x.x`, то и ваш IP `x.x.x.x` должен разрешаться в DNS имя `mail.example.org`

Проверить это можно командой `nslookup x.x.x.x`

Запись в обратной зоне доступна к изменению владельцу IP адреса, обычно это ваш провайдер. Если не настроить правильно обратную зону, большинство почтовых серверов будут отмечать ваши письма как SPAM.

**DKIM, SPF, DMARC записи.**

DKIM запись для доменов будет создана в процессе установки. Посмотреть ее можно командой `cat filter/dkim/mail.pub`

```mail._domainkey IN TXT "v=DKIM1; k=rsa; ""p=MIIBIjANBgkqhkiG9w0BAQEFAAOCAQ8AMIIBCgKCAQEA72iwPIqgo7Q91GEgNPafzwavpIYW0pm5Lm6T7Z65AcRS6R/acAZUaCLJiqZp8LpUwiUnjsCo0r2rOwMEGO83BQoe3kXdGUdgnngOYvS+AiQP5QOd9vZfYkhgAMrR9KAdl9dMaq1cd9PkxV4aQRwu2xiuXJfDZIMtSCn/25MaaiCUROw7VZmi/J/As/z1ya1lfXGS6Iy2yC0zbrO8G""wMoeM4YqyabONDJx4CpkynQ7WOexu27SClalNv0tIme7xSyKK2KDBf4ZmbUyWaZzz4/dDKUFJs3JAolFFoo/JGr7rI7d/JSO0ruUJyPM2pwv0NcO6E+0D28VVbAnWK3X7uQMQIDAQAB"```

SPF запись может выглядеть так
```@ IN TXT "v=spf1 a mx ip4:x.x.x.x ~all"```

DMARC запись
```_dmarc IN TXT "v=DMARC1;p=none"```

## Установка

1. Запустите `git clone https://gitlab.com/argo-uln/docker-mail-server.git`
2. Перейдите в директорию `cd docker-mail-server`
3. Запустите файл предварительной настройки `./setup.sh`. Что делает это скрипт смотрите ниже в разделе [Комментарии к установке](https://gitlab.com/argo-uln/docker-mail-server/-/blob/develop/README-RU.md#%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BA-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B5).
4. На предложение `Please enter MYSQL PASSWORD:` (введите пароль для mysql)
5. `Please enter FQDN hostname:` (введите полное имя хоста, пример mail.example.org)
6. `Please enter mail domain:` (введите имя вашего домена, пример example.org)
7. `Please enter RSPAMD web access password:` (введите пароль для вебинтерфейса RSPAMD)
8. `Please enter LDAP user admin password:` (введите пароль пользователя admin для Openldap)
9. `Please enter LDAP user adressbook password:` (введите пароль для LDAP пользователя `addressbook` - имеет доступ на чтение адресной книги)
10. `Please enter the ip addresses separated by a space to access the services postfixadmin, rspamd. Default, access to them is closed:` (введите ip адреса через пробел с которых будет предоставлен доступ к postfixadmin, rspamd, phpldapadmin)
11. Далее будет предложено `You can start the build and run with the command: docker-compose up -d` (запустите команду для установки и настройки сервиса почтового сервера)
12. Запустите команду `docker-compose up` и подождем, пока контейнеры соберутся и запустятся.
13. Откройте в браузере страницу https://mail.example.org/postfixadmin/setup.php (где mail.example.org замените на имя вашего сервера)
14. Введите пароль для mysql.
![Введите пароль для mysql](https://gitlab.com/argo-uln/docker-mail-server/-/raw/main/img/setup_password.png) 
15. Прокрутите окно браузера вниз. Введите еще раз пароль для mysql. Создайте пользователя администратор postfixadmin. Есть ограничения. Пароль должен содержать не менее 5 символов (не мене 3 букв, 2 цифр, одного спец символа). Имя пользователя, что то типа admin@example.org (подставьте свой домен).
![Создайте пользователя администратор postfixadmin](https://gitlab.com/argo-uln/docker-mail-server/-/raw/main/img/add_superadmin_acc.png)
16. Зайдите по ссылке https://mail.example.org/postfixadmin/login.php.
17. Создайте почтовый домен example.org. Создайте пользователя admin@example.org. Пароль должен содержать не менее 5 символов (не мене 3 букв, 2 цифр, одного спец символа) 
18. Откройте web интерфейс почты https://mail.example.org/mail/. Логин: admin@example.org. 
19. Пропишите **dkim** запись в dns зонах всех ваших доменов. Для получения ключа запустите команду `cat filter/dkim/mail.pub`

```
mail._domainkey IN TXT ( "v=DKIM1; k=rsa; "
	"p=ваш-dkim-ключ" ) ;
```
20. Вы можете проверить ваш ключ на сервисе https://dkimcore.org/tools/keycheck.html

- В поле `Selector:` mail
- В поле `Domain name:` example.org
- Нажмите - `Check`

***Обратите внимание:*** Мы используем один ключ для всех наших доменов.

21. Для доступа к серверу `RSPAMD` откройте страницу https://mail.example.org/rspamd/
Введите пароль для доступа на станицу. 
22. Перейдите на вкладку `Сonfiguration`.
23. Настройки:
- `Greylist`        4
- `Probably Spam`   6
- `Rewrite subject` 7
- `Spam`            150 (Письма гарантированно пройдут и попадут в папку "Спам")
24. Сохраните изменения. `Save action`, `Save cluster`. 
25. Протестируйте ваши письма на спам на сайте [https://www.mail-tester.com/](https://www.mail-tester.com/)

***Обратите внимание:*** В случае обнаружения вируса в письме, оно будет отброшено.

## Комментарии к установке

**Разберем что делает `setup.sh`.**
- В процессе работы `setup.sh` установится пакет `php-cli` (если не был установлен ранее).
- В корне сервера будет создана папка для почтовых ящиков `/mail`, права на папку 777.
- Из шаблона `.env.dist` будет создан файл переменных окружения `.env`.
- Из шаблона `nginx/service.conf.dist` будет создан `nginx/service.conf`. В него будут добавлены ваши ip адреса для доступа к сервисам `PostfixAdmin`, `Rspamd`.
- Из шаблона `openldap/ldif/addressbook.ldif.dist` будет создан файл `openldap/ldif/addressbook.ldif`
- Из шаблона `openldap/ldif/ldap-add-ou-addressbook.ldif.dist` будет создан файл `openldap/ldif/ldap-add-ou-addressbook.ldif`
- Из шаблона `openldap/ldif/oclAccess.ldif.dist` будет создан файл `openldap/ldif/oclAccess.ldif`
- Из шаблона `openldap/conf/mysql_ldap.php.dist` будет создан файл `openldap/conf/mysql_ldap.php`. Этот файл будет запускаться один раз в час. Он считывает из базы `Mysql` домены, пользователей. Создает в `Openldap` адресную книгу, алиас `Всем пользователям домена`. В базе `Mysql` создается алиас `Всем пользователям домена`. В случае удаления пользователей адресная книга в `Openlpad` обновляется. Так же обновляется алиас `Всем пользователям домена` в базе `Mysql`.
- Из шаблона `roundcube/config/ldap.php.dist` будет создан файл конфигурации `roundcube/config/ldap.php`
- Из шаблона `roundcube/config/managesieve.php.dist` будет создан файл конфигурации `roundcube/config/managesieve.php`.
- Из шаблона `postfixadmin/config.local.php.dist` будет создан файл конфигурации `postfixadmin/config.local.php`.
- Из шаблона `init/roundcube.sql.dist` будет создан файл `init/roundcube.sql`.

## Переменные окружения

После запуска файла предварительной настройки `./setup.sh` вас попросят ввести 

`MYSQL PASSWORD`, `FQDN hostname`, `mail domain`, `RSPAMD web access password`, `LDAP user admin password`, `LDAP user adressbook password`, `ip address`.

- Из шаблона .env.dist будет создан файл переменных окружения .env
- Значение `MYSQL PASSWORD` подставится в переменные `POSTFIXADMIN_DB_PASSWORD`, `PA_SETUP_PASS`, `MYSQL_ROOT_PASSWORD`, `MYSQL_PASSWORD`, `ROUNDCUBEMAIL_DB_PASSWORD` файла .env. Также из значения `MYSQL PASSWORD` генерится переменная `PA_SETUP_HASH` для файла конфигурации postfixadmin/config.local.php
- Значение `FQDN hostname` подставится в переменные `MAILNAME`, `LE_FQDN`, `ROUNDCUBEMAIL_SMTP_SERVER`, `ROUNDCUBEMAIL_DEFAULT_HOST`файла .env. Также значение `FQDN hostname` будет использовано в файле roundcube/config/managesieve.php Из `FQDN hostname` будут сгенерированы переменные LDAP `BASEDN` и `ROOTDN`. Они используются в файле `openldap/conf/mysql_ldap.php`, который создает и обновляет `Адресную книгу` и алиас `Всем пользователям домена` в `mysql`
- Значение `mail domain` подставится в переменные `DOMAIN`, `POSTMASTER`, `LE_EMAIL` файла .env и в файле postfixadmin/config.local.php
- `RSPAMD web access password` подставится в переменную `CONTROLLER_PASSWORD` файла .env
- `LDAP user admin password` подставится в переменную `LDAP_PASS` файла .env, используется файле `openldap/conf/mysql_ldap.php` и в файле `roundcube/config/ldap.php`
- `LDAP user adressbook password` подставится в переменную `ADDRESSBOOK_PASS` файла .env, используется в файле `openldap/ldif/addressbook.ldif
- `ip address` добавится в файл nginx/service.conf и откроет доступ с этих IP к сервисам Postfixadmin, RSPAMD

## Описание переменных в файле шаблона `.env.dist`

| Переменная | Описание |
| ------ | ------ |
| POSTFIXADMIN_DB_TYPE=mysqli ||
| POSTFIXADMIN_DB_HOST=db ||
| POSTFIXADMIN_SMTP_SERVER=postfix ||
| POSTFIXADMIN_SMTP_PORT=25 ||
| POSTFIXADMIN_ENCRYPT=md5crypt ||
| POSTFIXADMIN_DB_USER=postfix ||
| POSTFIXADMIN_DB_NAME=postfix ||
| POSTFIXADMIN_DB_PASSWORD=\_PASS\_ | # Значение MYSQL PASSWORD из ./setup.sh |
| PA_SETUP_PASS=\_PASS\_ | # Значение MYSQL PASSWORD из `./setup.sh` |
| MYSQL_USER=postfix ||
| MYSQL_DATABASE=postfix ||
| MYSQL_ROOT_PASSWORD=\_PASS\_ | # Значение MYSQL PASSWORD из `./setup.sh` |
| MYSQL_PASSWORD=\_PASS\_ | # Значение MYSQL PASSWORD из `./setup.sh` |
| CONTROLLER_PASSWORD=\_RSPAMD\_ | # Значение RSPAMD web access password из `./setup.sh` |
| DOMAIN=\_DOMAIN\_ | # Значение mail domain из `./setup.sh` |
| MAILNAME=\_MAILNAME\_ | # Значение FQDN hostname из `./setup.sh` |
| POSTMASTER=admin@\_DOMAIN\_ | # Значение mail domain из `./setup.sh` |
| RELAYHOST=false | # false - не использовать, укажите имя smtp сервера, если необходимо пересылать все письма на удаленный хост |
| FILTER_MIME=false | # Включить/Отключить проверку типов файлов на уровне Postfix. Дополнительно Отредактируйте файл `docker-mail-server/postfix/rootfs/etc/postfix/mime_header_checks` |
| FILTER_VIRUS=true | # Включить/Отключить проверку на вирусы |
| ENABLE_IMAP=true | # Включить/Отключить `IMAP` |
| ENABLE_POP3=true | # Включить/Отключить `POP3` |
| CONTROLLER_SECURE_NETWORK=172.16.0.0/12 | |
| RECIPIENT_DELIMITER=- | # Параметр `Postfix recipient_delimiter`. Он позволяет вам отправлять письма снаружи на `user-всечтоугодно@example.com`. Письмо будет доставлено в ящик `user@example.com`. |
| TZ=Europe/Moscow | # Timezone, if set will be written to container's `/etc/timezone` |
| LETSENCRYPT=true | # Включить/Отключить автоматическое получение и обновление сертификата |
| LE_EMAIL=admin@\_DOMAIN\_ | # Значение mail domain из `./setup.sh` |
| LE_FQDN=\_MAILNAME\_ | # Значение FQDN hostname из `./setup.sh` |
| LDAP_PASS=\_LDAP\_ | # Значение LDAP user admin password из `./setup.sh` |
| ADDRESSBOOK_PASS=\_ADDRESSBOOKPASS\_ | # Значение LDAP user adressbook password из `./setup.sh` |
| ROUNDCUBEMAIL_DB_TYPE=mysql |
| ROUNDCUBEMAIL_DB_HOST=db |
| ROUNDCUBEMAIL_DB_NAME=roundcube |
| ROUNDCUBEMAIL_DB_USER=postfix |
| ROUNDCUBEMAIL_DB_PASSWORD=\_PASS\_ | # Значение MYSQL PASSWORD из `./setup.sh` |
| ROUNDCUBEMAIL_SMTP_SERVER=tls://\_MAILNAME\_ | # Значение FQDN hostname из `./setup.sh` |
| ROUNDCUBEMAIL_DEFAULT_HOST=tls://\_MAILNAME\_ | # Значение FQDN hostname из `./setup.sh` |
| ROUNDCUBEMAIL_UPLOAD_MAX_FILESIZE=20M ||
|ROUNDCUBEMAIL_PLUGINS=archive,zipdownload||
| ROUNDCUBEMAIL_REQUEST_PATH=/mail/||









## Отдельные контейнеры, используемые в проекте:

| Контейнер | Описание | Источник | Порты |
| ------ | ------ | ------ | ------ |
| db | База данных для Postfixadmin, Roundcube | В проекте используется стандартный образ mariadb | port 3306(снаружи недоступно) |
| postfixadmin | Web интерфейс для администрирования почтового сервера | В проекте используется стандартный образ postfixadmin | port 443, https://mail.example.org/postfixadmin/login.php |
| nginx | Прокси сервер с поддержкой получения сертификатов LetsEncript, прокси для postfixadmin (доступ ограничен по ip), прокси для Roundcube (web клиент почты), прокси для web интерфейса RSPAMD (доступ ограничен по IP) | использован контейнер umputun/nginx-le:latest |port 80 для подтверждения домена LetsEncript, port 443 прокси к сервисам postfixadmin, Roundcube, RSPAMD |
| postfix | smtp сервер | build: postfix | только 25 порт |
| dovecot | IMAP, POP3, Submission, LMTP, Sieve сервер | build: dovecot | imap 110, imaps 143(STARTTLS), submission 587(STARTTLS), imaps 993(SSL), pop3s 995, lmtp port 2003 (снаружи недоступно), managesieve 4190 (STARTTLS) |
| filter | Сервер Rspamd | build: filter | port 11332 для общения с Postfix(снаружи недоступно), Web сервер статистики port 11334, снаружи https://mail.example.org/rspamd/ |
| redis | Сервер БД redis для Rspamd | Использован образ redis:alpine | port 6379, снаружи недоступно |
| virus | Сервер антивирус Clamav | build: virus | port 3310 для общения с Rspamd(снаружи недоступно) |
| roundcube | Веб клиент к электронной почте | использован образ roundcube/roundcubemail:latest | снаружи port 443, https://mail.example.org/mail/ |
| openldap | Openldap сервер | build: openldap | port 636 |
| restarter | Cron раз в сутки перезапускает контейнеры openldap, postfix, dovecot (для обновления сертификата LetsEncript) | использован image: docker | |

## HOWTO

### Web интерфейс доступа к почте Roundcube (дополнительные возможности).

**Откройте web интерфейс почты https://mail.example.org/mail/.**

1. Фильтры Sieve. 

Откройте `Настройки`, `Фильтры`. Во вкладке `Фильтры` нажмите `+`. Появится окошко создания фильтра. Доступно многое, а именно возможность распределять письма по разным папкам, перенаправлять письма, или отправлять уведомления об отсутствии на рабочем месте. После создания фильтра нажмите `сохранить`.

2. Адресная книга LDAP. 

Нажмите в меню `Контакты`. Отобразится адресная книга LDAP. Обновляется один раз в час. В контактах отобразятся `пользователи` всех ваших доменов и алиасы `Всем пользователям домена`.

### Настройка Thunderbird

**Параметры сервера**

> - Тип сервера: **Почтовый сервер IMAP** 
> - Имя сервера: `mail.example.org` Порт: `143`
> - Имя пользователя: `admin@example.org`
> - Защита соединения: `STARTTLS`
> - Метод аутентификации: `Обычный пароль`

**Сервер исходящей почты**

> - Тип сервера: **SMTP-сервер** 
> - Имя сервера: `mail.example.org` Порт: `587`
> - Имя пользователя: `admin@example.org`
> - Защита соединения: `STARTTLS`
> - Метод аутентификации: `Обычный пароль`


**Адресная книга** (Файл, создать, каталог LDAP)

> **_Вкладка Основное_**
> - Название: `mail.example.org`
> - Имя сервера: `mail.example.org`
> - Корневой элемент (Base DN): `ou=addressbook,dc=mail,dc=example,dc=org`
> - Порт: `636`
> - Имя пользователя (Bind DN): `cn=addressbook,dc=mail,dc=example,dc=org` (вас попросят ввести пароль - это значение переменной `ADDRESSBOOK_PASS` файла .env)
> - `X` Использовать защищенное соединение (SSL)
> 
> **_Вкладка Дополнительно_**
> 
> - Не возвращать более чем `1000` результатов
> - Область поиска `Поддерево`
> - Фильтр поиска `(mail=*)`
> - Способ аутентификации `простой`

### Sieve - правила фильтрации, используемые Dovecot.

1. Письма помеченные как спам помещаются в папку Spam в ящике пользователя.
2. Если письмо переносится пользователем в папку Spam, происходит обучение спам фильтра.
3. Если письмо из папки Spam переносится в другую папку, то также происходит обучение спам фильтра. 

### Как включить проверку типов файлов на уровне Postfix?


1. Отредактируйте файл `docker-mail-server/postfix/rootfs/etc/postfix/mime_header_checks`

`/name=[^>]*\.(bat|com|exe|dll|vbs|docm|doc|dzip)/ REJECT`

2. В файле `.env.dist` исправьте значение переменной `FILTER_MIME=true`
3. Пересоздайте файл `.env` запустив ./setup.sh, или исправьте `FILTER_MIME=true` в файле `.env`.
4. Потребуется пересоздать контейнер postfix

### RECIPIENT_DELIMITER

Значение по умолчанию этого параметра в .env `RECIPIENT_DELIMITER=-`
Это позволяет вам отправлять письма снаружи на `user-всечтоугодно@example.com`. Письмо будет доставлено в ящик `user@example.com`.

### Как сделать резервную копию баз контейнера db?

Из директории docker-mail-server запустите команду

`source .env && docker-compose exec db mysqldump -uroot -p${MYSQL_ROOT_PASSWORD} --all-databases > db-dump-$(date +%F_%H-%M-%S).sql`

### Как восстановить базы  из архива?

`source .env && docker-compose exec -T db mysql -uroot -p${MYSQL_ROOT_PASSWORD} < mariadb-dump.sql`

### Утилита IMAPSync

Помощь при переносе почтовы ящиков с одного почтового сервера на другой. Протестировано на `Ubuntu 20.04`. Взято https://www.ylsoftware.com/news/733

> Утилиту необходимо запускать на отдельном хосте.

1. Установим зависимости.

```
sudo apt install  \
libauthen-ntlm-perl     \
libclass-load-perl      \
libcrypt-ssleay-perl    \
libdata-uniqid-perl     \
libdigest-hmac-perl     \
libdist-checkconflicts-perl \
libencode-imaputf7-perl     \
libfile-copy-recursive-perl \
libfile-tail-perl       \
libio-compress-perl     \
libio-socket-inet6-perl \
libio-socket-ssl-perl   \
libio-tee-perl          \
libmail-imapclient-perl \
libmodule-scandeps-perl \
libnet-dbus-perl        \
libnet-ssleay-perl      \
libpar-packer-perl      \
libreadonly-perl        \
libregexp-common-perl   \
libsys-meminfo-perl     \
libterm-readkey-perl    \
libtest-fatal-perl      \
libtest-mock-guard-perl \
libtest-mockobject-perl \
libtest-pod-perl        \
libtest-requires-perl   \
libtest-simple-perl     \
libunicode-string-perl  \
liburi-perl             \
libtest-nowarnings-perl \
libtest-deep-perl       \
libtest-warn-perl       \
make                    \
cpanminus
```
2. Скачаем imapsync `git clone https://github.com/imapsync/imapsync.git`
3. `cd imapsync`
4. Создадим файл `mails.csv`

`old_login|old_pass|new_login|new_pass|`

Где Здесь "old_login" и "old_pass" - логин и пароль пользователя на старом сервере, а "new_login" и "new_pass" - логин и пароль пользователя на новом сервере.

5. Создадим файл `sync.sh`
6. Дадим права на запуск`chmod +x sync.sh`
7. Содержимое файла sync.sh

```
#!/bin/bash

cd `dirname $0`

for line in `cat mails.csv | grep -v ^#`; do
        M_USER=`echo ${line} | cut -d '|' -f1`
        M_PASS=`echo ${line} | cut -d '|' -f2`
        N_USER=`echo ${line} | cut -d '|' -f3`
        N_PASS=`echo ${line} | cut -d '|' -f4`
        echo "Processing ${M_USER}..."
        ./imapsync --host1 imap.yandex.com --port1 993 --user1 ${M_USER} --password1 ${M_PASS} --ssl1 --host2 mail.example.org --port2 143 --user2 ${N_USER} --password2 ${N_PASS} --tls2
        if [ $? -ne "0" ]; then
                echo ${M_USER} >> mail_errors
        fi
done
```
8. После выполнения скрипта в файл "mail_errors" будут записаны логины пользователей, для которых перенос почты не удался.

### Если что-то пошло не так.

- Из директории docker-mail-server запустите команду `docker-compose down`
- Потом `docker system prune -a --volumes` очистка всех остановленных контейнеров и неиспользуемых сетей
- Поправьте ошибки и запустите `docker-compose up -d`
- Пересоздавать пользователей в этом случае нет необходимости, просто подтвердите пароль, выполнив инструкцию в пункте ниже
- Откройте в браузере страницу https://mail.example.org/postfixadmin/setup.php (где `mail.example.org` замените на имя вашего сервера)
- Введите пароль mysql
- Для полного удаления всех данных удалите папку /mail и директорию с проектом docker-mail-server
- Посмотреть логи `docker-compose logs -f`

### Служебные пользователи доменов

* При создании нового домена в `PostfixAdmin` автоматически создаются адреса алиасы `abuse@newdomain`, `hostmaster@newdomain`, `postmaster@newdomain`, `webmaster@newdomain`. Они автоматически переадресовывают почту на основновной домен, на почтовый ящик `admin@example.org`

## Благодарности



## Смотрите также

- Данный проект основан на инструкции [ISPMail guide](https://workaround.org/ispmail/) и проекте [Docker-mailserver](https://github.com/jeboehm/docker-mailserver). 

- Также реализовано автоматическое получение и обновление сертификата **LetsEncript**, использован проект [NGINX-LE - Nginx web and proxy with automatic let's encrypt](https://github.com/nginx-le/nginx-le).

## Лицензия

MIT
